# 适用范围
此处描述 PoH 的适用范围

## 0x00 概述
PoH 主分支的适用范围主要为会造成严重影响的行为，包括大量的人格侮辱，不遵守开源协议且拒绝改正等。

灰名单的适用范围更加广泛，但主要应作为PoH主分支的一个缓冲和补充。通常，灰名单中的条目对其他人没有太大威胁。

无论是 PoH 主分支还是灰名单，都**不是可靠来源**（尽管数据可能经过查验），所以管理员不对其真实性负任何责任，您也不应该 100% 信任 PoH 的条目。（参见 [PoHWiki:关于不可靠来源的提醒](./NoticeAboutContent.md) )


## 0x01 详细条目
### 0 人格侮辱
- 在**公开场合**进行大量的人格侮辱属于“严重行为”
- 在对人格侮辱的举证中，言论可以作为“具有充分说服力的证据”
- 属于被“钓鱼”情形的拒绝收录到主分支

### 1 不遵守开源协议或授权协议
- 拒绝改正属于“严重行为”
- 举证时需要证明原作品与原作者的关系

### 2 骚扰
- 需要证明骚扰者行为与骚扰者有关
- 在一定时间内多次重复骚扰属于“严重行为”

### 3 网络攻击
- 需要证明攻击行为与攻击者高度相关
- 造成极大经济损失的属于“严重行为”

-----
`version: 2017r1-testing`